\documentclass[twoside,onecolumn]{article}
\usepackage{blindtext} % Package to generate dummy text throughout this template 
\usepackage[sc]{mathpazo} % Use the Palatino font
\usepackage[T1]{fontenc} % Use 8-bit encoding that has 256 glyphs
\linespread{1.05} % Line spacing - Palatino needs more space between lines
\usepackage{microtype} % Slightly tweak font spacing for aesthetics
\usepackage{parskip}
\usepackage[english]{babel} % Language hyphenation and typographical rules
\usepackage[hmarginratio=1:1,top=32mm,columnsep=20pt]{geometry} % Document margins
\usepackage[hang, small,labelfont=bf,up,textfont=it,up]{caption} % Custom captions under/above floats in tables or figures
\usepackage{booktabs} % Horizontal rules in tables
\usepackage{lettrine} % The lettrine is the first enlarged letter at the beginning of the text
\usepackage{enumitem} % Customized lists
\setlist[itemize]{noitemsep} % Make itemize lists more compact
\usepackage{abstract} % Allows abstract customization
\renewcommand{\abstractnamefont}{\normalfont\bfseries} % Set the "Abstract" text to bold
\renewcommand{\abstracttextfont}{\normalfont\small\itshape} % Set the abstract itself to small italic text
\usepackage{titlesec} % Allows customization of titles
\renewcommand\thesection{\Roman{section}} % Roman numerals for the sections
\renewcommand\thesubsection{\roman{subsection}} % roman numerals for subsections
\titleformat{\section}[block]{\large\scshape\centering}{\thesection.}{1em}{} % Change the look of the section titles
\titleformat{\subsection}[block]{\large}{\thesubsection.}{1em}{} % Change the look of the section titles
\usepackage{fancyhdr} % Headers and footers
\pagestyle{fancy} % All pages have headers and footers
\fancyhead{} % Blank out the default header
\fancyfoot{} % Blank out the default footer
\fancyhead[C]{2yKe Rysensteen Gymnasium} % Custom header text
\fancyfoot[RO,LE]{\thepage} % Custom footer text
\usepackage{titling} % Customizing the title section
\usepackage{hyperref} % For hyperlinks in the PDF
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{pgfplots}
\usepackage{chemfig}

\setlength{\droptitle}{-4\baselineskip} % Move the title up
\pretitle{\begin{center}\Huge\bfseries} % Article title formatting
\posttitle{\end{center}} % Article title closing formatting
\title{Organiske stoffer med farver} % Article title
\author{%
\textsc{Sacha Guilbert}\\%\thanks{A thank you or further information} \\[1ex] % Your name
\normalsize Rysensteen Gymnasium\\ % Your institution
\normalsize \href{mailto:sachaguilbert@gmail.com}{sachaguilbert@gmail.com} % Your email address
%\and % Uncomment if 2 authors are required, duplicate these 4 lines if more
%\textsc{Jane Smith}\thanks{Corresponding author} \\[1ex] % Second author's name
%\normalsize University of Utah \\ % Second author's institution
%\normalsize \href{mailto:jane@smith.com}{jane@smith.com} % Second author's email address
}
\date{\today} % Leave empty to omit a date
\renewcommand{\maketitlehookd}{%
}

\begin{document}
    \maketitle
    \begin{enumerate}
        \item Tegn en aromatisk ring med alle C- og H-atomer - benyt en Kekuléform (viste dobbeltbindinger i modsætning til en ring).\\
        Angiv bindingsvinkler ved C-atomerne - sammenlign med molekylet cyclohexan.\\
        \chemfig{CH2*6(-CH2=CH2-CH2=CH2-2HC=)}
        \item Hvor mange konjugerede dobbeltbindinger er der i en aromatisk ring?\\
        Der er 3 konjugerede dobbeltbindinger i en aromatisk ring.\\
        Hvis et system af aromatiske ringe skulle danne et farvet molekyle, hvor mange ringe skulle da som minimum benyttes og hvordan skal de sættes sammen? Vis på en tegning.\\
        \chemfig{C**6(-C=C-C=C-C=(-C**6(-C=C-C=C-C=)))}\\
        \chemfig{C**6(-C-C(-C**6(-C-C-C-C-C(-C**6(-C-C-C-C-C-))-))-C-C-C-)}\\
        Hvis der skal være 8 konjugerede dobbeltbindinger i et molekyle for at man an se det skal der minimum være 3 aromatiske ringe.
        \item På side 180 i BasisKemi B er vist en række chromofore grupper. Tegn mulige prikformler for disse grupper - husk at C-atomer bidrager med 4 elektroner i bindingerne, H-atomer med 1 elektron, N-atomer med 5 elektroner og O-atomer med 6 elektroner. \\
        Angiv for hver gruppe ledige elektronpar.
        \item Angiv molekylformlen for $\beta$-caroten og indigo. Hvilken farve ahr disse stoffer, og hvad i deres kemiske opbygning bevirker, at molekylerne er farvet?\\
        $\beta$-caroten kan give gul, orange og rød farve. Det har molekyldeformlen $C_{40}H_{56}$.\\
        Indigo kan give en mørk blålig farve. Det har Molekyleformlen $C_{16}H_{10}H_{2}O_{2}$.\\
        Hvad ”bruges” henholdsvis $\beta$-caroten og indigo til?\\
        Ved at lave $\beta$-caroten kan man opnå A-vitaminer.
        Indigo bruges ofte til at farve jeans.
        \item Lav opgaverne 135, 136, 137 og 138 på side 182 i BasisKemi B.\\
        \textbf{135.}\\
        Nej, siden der er 5 konjugerede dobbeltbindinger og minimum er 8\\
        \textbf{136.}\\
        Mokekyleformlen for $\beta$-caroten er $C_{40}H_{56}$ og der skal 4 enheder 2-methylbute-1,3-dien til at fremstille $\beta$-caroten.\\
        \textbf{137.}\\
        Både indigo og purpur har 2 aromatiske ringe hvilket tilsammen er 6 konjugerede dobbeltbindinger og 3 mere nogle andre steder hvilket tilsammen giver 9 konjugerede dobbeltbindinger hvilket er over 8 som er minimumsgrænsen for konjugerede dobbeltbindinger hvis et organisk molekyle skal være synligt.\\
        \textbf{138.}\\
        Indigo er ikke opløsligt i vand\\
        \item Hvilke funktionelle grupper findes i A-vitamin? Og hvad kan denne oxideres til?
        \item Retinol kan omdannes til forbindelsen 11-cis-ritinal. Denne forbindelse indgår som en central del af vores øjnes evne til at optage lys.
        \begin{enumerate}
            \item  Tegn 11-cis-retinal ved hjælp af MarvinSketch (nemmeste er i ”menupunktet” ”Name to structure” at skrive 11-cis-retinal og trykke på import).\\
            \includegraphics{11-cis-retinal.png}
            \item Hvilke funktionelle grupper indgår i 11-cis-retinal, og hvilken stofklasse tilhører stoffet?
            \item For hvilke dobbeltbindinger mellem C-atomer kan der optræde cis-transisomeri?
            \item Brug MarvinSketch til at til finde det systematiske navn for 11-cis-retinal. Forklar navnet.
            \item  Ved optagelse af lys ændres 11-cis-retinal til all-trans-retinal. Tegn dette molekyle (i ”Name to structure” kan skrives all-trans-retinal), og afgør hvilken binding som ændres ved optagelse af fotonenergi fra lys.
        \end{enumerate}
    \end{enumerate}
\end{document}
